// Alphabetical Game Questions:
const questions = [
    [
        {letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien",},
        {letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question:"CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",},
        {letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé",},
        {letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida",},
        {letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación",},
        {letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad",},
        {letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas",},
        {letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento",},
        {letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano",},
        {letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",},
        {letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",},
        {letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo",},
        {letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas",},
        {letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia",},
        {letter: "ñ", answer: "señal", status: 0,  question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",},
        {letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien",},
        {letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft",},
        {letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche",},
        {letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
        {letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático",},
        {letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984",},
        {letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",},
        {letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa",},
        {letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso",},
        {letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética",},
        {letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos",},
        {letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional",}
    ],
    [
        {letter: "a", answer: "aceite", status: 0, question: "CON LA A. Líquido graso de color verde amarillento que se obtiene prensando las aceitunas.",},
        {letter: "b", answer: "buzon", status: 0, question: "CON LA B. Abertura por donde se echan las cartas por el correo.",},
        {letter: "c", answer: "chandal", status: 0, question: "CON LA C. Ropa deportiva que consta de un pantalón y una chaqueta o jersey amplios.",},
        {letter: "d", answer: "devoto", status: 0, question: "CON LA D. Dedicado con fervor a obras de piedad y religión.",},
        {letter: "e", answer: "entera", status: 0, question: "CON LA E. Se dice de la leche que conserva toda la grasa y sustancias nutritivas.",},
        {letter: "f", answer: "forestal", status: 0, question: "CON LA F. Perteneciente o relativo a los bosques y a los aprovechamientos de leñas o pastos.",},
        {letter: "g", answer: "george lucas", status: 0, question: "CON LA G. Creador de Star Wars.",},
        {letter: "h", answer: "hombrera", status: 0, question: "CON LA H. Adorno especial de los vestidos en la parte correspondiente a los hombros.",},
        {letter: "i", answer: "intuir", status: 0, question: "CON LA I. Percibir íntima e instantáneamente una idea o verdad tal como si se la tuviera a la vista.",},
        {letter: "j", answer: "jornada", status: 0, question: "CON LA J. Tiempo de duración del trabajo diario.",},
        {letter: "k", answer: "kilometro", status: 0, question: "CON LA K. Medida de longitud que equivale a 1000 metros.",},
        {letter: "l", answer: "linguistica", status: 0, question: "CON LA L. Estudio científico del orígen, la evolución y estructura del lenguaje.",},
        {letter: "m", answer: "menor", status: 0, question: "CON LA M. Se dice de una persona que no ha alcanzado la mayoría de edad.",},
        {letter: "n", answer: "ninfa", status: 0, question: "CON LA N. Cada una de las fabulosas deidades de las aguas, bosques o selva.",},
        {letter: "ñ", answer: "ñoqui", status: 0, question: "CON LA Ñ. Tipo de pasta italiana, elaborada con patata, harina y queso de ricota.",},
        {letter: "o", answer: "oscar", status: 0, question: "CON LA O. Nombre con el que es conocido popularmente, el Premio de la Academia de Artes y Ciencias Cinematográficas.",},
        {letter: "p", answer: "prioridad", status: 0, question: "CON LA P. Ventaja o preferencia que una persona o cosa tiene sobre otra.",},
        {letter: "q", answer: "branquia", status: 0, question: "CONTIENE LA Q. Órgano respiratorio de los peces formado por láminas o filamentos.",},
        {letter: "r", answer: "ron", status: 0, question: "CON LA R. Nombre del mejor amigo de Harry Potter.",},
        {letter: "s", answer: "samba", status: 0, question: "CON LA S. Danza popular brasileña de influencia africana cantada de compás binario.",},
        {letter: "t", answer: "tarzan", status: 0, question: "CON LA T. Película de Disney, en la que el personaje principal es criado por gorilas.",},
        {letter: "u", answer: "usurpar", status: 0, question: "CON LA U. Atribuirse y usar un título o cargo ajeno como si fuera propio.",},
        {letter: "v", answer: "vivienda", status: 0, question: "CON LA V. Lugar cerrado o cubierto construido para ser habitado por personas.",},
        {letter: "w", answer: "waterpolo", status: 0, question: "CON LA W. Deporte de pelota que se juega en la piscina y en el que se enfrentan dos equipos.",},
        {letter: "x", answer: "oxford", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Ciudad inglesa cuya universidad compite cada año en una popular regata contra la universidad de Cambridge.",},
        {letter: "y", answer: "ymca", status: 0, question: "CON LA Y. Reconocida cancion de Village People, lanzada en 1978.",},
        {letter: "z", answer: "zapatilla", status: 0, question: "CON LA Z. Calzado ligero y cómodo, con o sin talón, de tela o cuero fino y suela plana de grosor variable, que se usa dentro de casa.",}
    ],
    [
        {letter: "a", answer: "agenda", status: 0, question: "CON LA A. Libro o cuaderno en el que se apunta para no olvidarlo aquello que se ha de hacer.",},
        {letter: "b", answer: "beatles", status: 0, question: "CON LA B. Reconocida banda de rock britanica, durante los años 60'.",},
        {letter: "c", answer: "caracol", status: 0, question: "CON LA C. Animal que se mueve lentamente.",},
        {letter: "d", answer: "dormir", status: 0, question: "CON LA D. Estar de reposo que consiste en la inacción o suspensión de los sentidos y de todo movimiento voluntarios.",},
        {letter: "e", answer: "eleven", status: 0, question: "CON LA E. Nombre del personaje protagonista de Stranger Things.",},
        {letter: "f", answer: "finn", status: 0, question: "CON LA F. Nombre del personaje principal de la serie animada Hora de Aventura.",},
        {letter: "g", answer: "gato", status: 0, question: "CON LA G. Felino.",},
        {letter: "h", answer: "harry potter", status: 0, question: "CON LA H. Reconocida franquicia de J.K.Rowling.",},
        {letter: "i", answer: "inapetencia", status: 0, question: "CON LA I. Falta de gana de comer.",},
        {letter: "j", answer: "jardineria", status: 0, question: "CON LA J. Arte y oficio del jardinero.",},
        {letter: "k", answer: "kiwi", status: 0, question: "CON LA K. Fruto de forma ovoide, de tamaño variable y recubierto de una piel fina de color marrón, ligeramente vellosa.",},
        {letter: "l", answer: "lobera", status: 0, question: "CON LA L. Guarida de lobos.",},
        {letter: "m", answer: "mentira", status: 0, question: "CON LA M. Afirmación que una persona hace consciente de que no es verdad.",},
        {letter: "n", answer: "nativo", status: 0, question: "CON LA N. Se aplica al que ha nacido en el lugar de que se trata.",},
        {letter: "ñ", answer: "ñandu", status: 0, question: "CON LA Ñ. Ave corredora similar al avestruz, pero de menor tamaño, habita en las llanuras de América del Sur.",},
        {letter: "o", answer: "organo", status: 0, question: "CON LA O. Parte del animal o vegetal que ejerce una función.",},
        {letter: "p", answer: "perro", status: 0, question: "CON LA P. El mejor amigo del hombre.",},
        {letter: "q", answer: "arquero", status: 0, question: "CONTIENE LA Q. Soldado que dispara flechas con un arco.",},
        {letter: "r", answer: "rafaga", status: 0, question: "CON LA R. Viento fuerte, resentido y de corta duración.",},
        {letter: "s", answer: "simple", status: 0, question: "CON LA S. Se aplica a lo que no tiene complicación.",},
        {letter: "t", answer: "trece", status: 0, question: "CON LA T. Número cardinal equivalente a 10 + 3.",},
        {letter: "u", answer: "uderzo", status: 0, question: "CON LA U. Apellido del dibujante y guionista francés autor de la serie Asterix.",},
        {letter: "v", answer: "verde", status: 0, question: "CON LA V. Se aplica el color perfectamente al de la hierba fresca o la esmeralda.",},
        {letter: "w", answer: "wifi", status: 0, question: "CON LA W. Tecnología que permite conectar diferentes equipos informaticos a través de una red inalámbrica de banda ancha.",},
        {letter: "x", answer: "fenix", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Ave fabulosa, semejante a un águila, que renacía de sus propias cenizas.",},
        {letter: "y", answer: "moncayo", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Nombre de la montaña más alta del sistema ibérico.",},
        {letter: "z", answer: "zoodiacal", status: 0, question: "CON LA Z. Perteneciente o relativo al zoodíaco.",}
    ]
  ];

// Auxiliary functions
let wantToQuit = false;
let wrongAnswer = 0;
let correctAnswer = 0;

const greetingAndGetName = () => {
    let userName = prompt("Bienvenido a Pasapalabra Game!🎮🎡📚 Cuál es tu nombre?","Martha");
    while (userName === "" || userName === null) {
        userName = prompt("Por favor, escribe tu nombre para comenzar el juego.");
    }
    // Explicar aquí cómo funcionan los puntos, una vez lo tenga definido. Indicar cuanto tiempo tiene para respodner el rosco
    alert(`Hola ${userName}! A continuación se iniciará el juego, pero antes te contaremos cómo funciona.\nCada ronda, se te hará una pregunta con cada una de las letras del abecedario.\nSi no sabes alguna de ellas, puedes escribir "pasapalabra" o darle a "aceptar" y responderla en la siguiente ronda.\n Tendrás  segundos para completar el juego.\r\n Suerte!🎡🍀`);
    return userName;
}

const selectingQuestions = (array) => {
    const selectedArray = Math.floor(Math.random() * 3);
    let playersArray = array[selectedArray];
    return playersArray;
}

// // TIMER PARA EL JUEGO 
// const timeToAnswer = () => {};
// // EJEMPLO:
// setTimeout(function(){
//     console.log("Hola Mundo");
// }, 2000);
// console.log("setTimeout() Ejemplo...");

const abcQuestions = (array, userName) => {
    for(let i = 0; i < array.length; i++){
        if(array[i].status === 0 || array[i].status === 1){
            let userAnswer = prompt(`${array[i].question}`);
            if(userAnswer === null || userAnswer.toLowerCase().trim() === "end"){
                wantToQuit = true;
                quitGame(userName);
                return;
            } else {
                userAnswer = userAnswer.toLowerCase().trim();
            }
            verifyAnswer(array, i, userAnswer);
        }
    }
}

const verifyAnswer = (array, i, userAnswer) => {
    switch (userAnswer) {
        case "pasapalabra":
            array[i].status = 1;
            alert("Haz pasado palabra");
        break;
        case "":
            array[i].status = 1;
            alert("Haz pasado palabra");
        break;
        case array[i].answer:
            array[i].status = 2;
            correctAnswer++;
        break;
        default:
            array[i].status = 3;
            wrongAnswer++;
    }
}

const isPasapalabra = (array) => {
    return array.some(item => item.status === 1);
}

const playerScores = (userName, correctAnswer) => {
    let playerNames = [
        {name: "Donna", score: `${Math.floor(Math.random() * (26 - 1) + 1)}`},
        {name: "Clara", score: `${Math.floor(Math.random() * (26 - 1) + 1)}`},
        {name: "Amy", score: `${Math.floor(Math.random() * (26 - 1) + 1)}`},
        {name: "Rory", score: `${Math.floor(Math.random() * (26 - 1) + 1)}`},
        {name: "Jack", score: `${Math.floor(Math.random() * (26 - 1) + 1)}`},
        {name: `${userName}`, score: `${correctAnswer}`}
    ];
    playerNames.sort((a , b) => b.score - a.score);
    let scoringPosition = [];
    for (let i = 0; i < playerNames.length; i++) {
        scoringPosition.push(`\r\n${playerNames[i].name}: ${playerNames[i].score} palabras correctas.`);
    }
    alert(`Este es el ranking de nuestros usuarios:\r\n${scoringPosition}\r\nNos vemos la próxima!👋🏻`);
}

const quitGame = (userName) => {
    alert(`Gracias por jugar a Pasapalabra Game ${userName}!🤗🎡📚\nHas respondido ${correctAnswer} palabras correctamente.\nNos vemos la próxima!👋🏻`);
    return;
}

// Main function:
const alphabeticalGame = () => {
    const userName = greetingAndGetName();
    const playersArray = selectingQuestions(questions);
    do {
        abcQuestions(playersArray, userName);
    } while (isPasapalabra(playersArray) && !wantToQuit);
    if (!wantToQuit){
        alert(`${userName}, has terminado el juego!🤗🎡📚\nHas respondido ${correctAnswer} palabras correctamente y te equivocaste en ${wrongAnswer}`);
        playerScores(userName, correctAnswer);
    }
};
alphabeticalGame();